一個驚險嘅事情(下屆DSE考生必須留意)

話說今屆DSE已經放左榜,大部分考生都會喺放榜之前做好準備,對自己嘅成績無咩期望嘅就會報毅進或者VTC,成績好嘅就會諗住報大學,住得喺香港嘅無返個大學學位都幾難可以同人競爭,好嘅呢就可以攞到一官半職,唔好嘅呢就返屋企等消息,只可以講現實係殘酷嘅。
講返件驚險嘅事先，大家都知道臨入試場之前，總有啲HIHI叫你填問卷，填完就打比你傾下計咁，心諗傾計嘅話洗L搵你咩？！當然啦⋯我就無比到真電話比佢地，求其鳩寫比佢地就算。但我個朋友呢，唔知係咪因為見到嗰個係靚女就填啲真嘅資料比佢，佢講比我知嗰陣我都無乜在意。
到左六月尾，嗰個所謂嘅靚女終於打比我個朋友，問下佢DSE考成點、有咩期望咁...之後講唔夠十分鐘就話要約出黎傾下，之後我就陪左我個朋友出左去見佢，一見到面之後就傾下閒計咁，傾左一陣之後，就問我地報左啲咩課程仲有理想嘅工作係咩，同佢講完之後就話如果跟住我而家呢條路黎行嘅話要用七至八年嘅時間，之後就向我地介紹一個高級文憑係讀酒管嘅，只要我地PASS左個面試，就可以讀，如果英文無2嘅話就要讀兩個月英文班，仲話嗰高級文憑只係需要讀酒管同英文，交齊功課貼有八成出席率就可以升上大學，叫我地考慮一下，仲叫我地唔好周圍同人講，話間院校好少賣廣告，怕人地問長問短，之後我地就應承左佢。
好老實，如果真係有倢徑話當然會行啦，之後就我地就去見一見個顧問，之後安排我地去面試，再帶我地睇埋課室同啲證書，喺面試前嗰一兩日，個顧問同我講不如叫埋我另一個朋友一齊讀啦咁，之後我就問埋另一個朋友一唔一齊讀，之後佢都應承埋。
到左面試嗰日，我地都PASS左嗰面試，心諗可以抱住一個輕鬆嘅心情等放榜，仲喺度諗注冊完嗰學位之後點串班朋友，之後嗰介紹人叫我地一攞到成績表就用最快嘅速度過去注冊，話因為放榜嗰日一定會有好多人黎報名，唔早啲就注冊唔到，之後我地各自各喺放榜前一日準備好晒需要用到嘅野，支票、優先取錄嗰張野等等...我就懶得濟，將張支票求其擺，就入房訓。我阿哥放工返到黎望到張支票，好奇咁上網查下間書院，之後就入房嘈醒我，問我張支張係咪用黎交學費，我當然答係啦，佢就話唔比我讀，因為佢上網查到嗰間書院係呃人嘅，係唔可信嘅，當時我係超激動，我就話人地有晒證書同埋教育局網站都可以搵到呢間書院點會係假，佢話總之唔比就係唔比，仲話要撕爛張支票，我就癲左咁款，佢就話佢朋友嗰妹就係因為報左類似嘅課程，一開頭就只係收佢幾萬之後幫佢借貸，叫佢報下呢樣報下嗰樣咁，今年就申請左破產，廿幾歲咋，我阿哥話：「你係我細佬，我係唔會眼白白睇住你破產，我寧願你當我係衰人，我求下你，真係正正經經腳踏實地讀返啲正路啲嘅課程，起碼講出黎有人識先啦，我唔需要你快，穩穩陣陣就夠，我自己讀唔到都想你讀到啊！到時候多多錢都比你讀！」
當時我喺度諗，即使我真係因為讀酒管而上到大學，但係我屋企人係唔開心嘅，咁我讀黎又有啲咩意思呢？之後我就應承左我阿哥報左VTC。
到左放榜嗰日，我同兩個都係一齊報左酒管嘅朋友食早餐，佢地有講有笑，話等等注冊完去邊到慶祝好，我就一粒聲都無出繼續食早餐，到我攞左成績表，成績衰到貼地。另外兩個朋友亦都係衰到貼地，之後佢攞到張成績表就走左，之後過左黎問我走得未，之後我叫佢地走先，我同阿哥去，之後佢地就走左。
喺我搭緊車嘅途中，我較左飛行模式，封鎖左個介紹人同個顧問，為左佢地會用我兩個朋友嘅電話打比我，我連嗰兩個朋友嘅電話都封鎖埋，注冊完之後，我阿媽打比我，佢話我嗰兩個朋友仲好傻咁等我去注冊，仲好擔心我，我阿媽亦都有勸過佢地唔好讀，阿哥上網查到係呃人嘅，但只係換來一句「我知架啦伯母，我地明白架啦」完全係唔理會我阿媽所講嘅野。之後我就發返個訊息比佢地，話比佢地知我無事。
返到去之後，我就勸佢地唔好讀，話我地成績咁差係無可能讀到高級文憑，人地都要揸住五條2先入到，我地五科加埋先2。之後佢地就話我係咪比屋企人洗晒腦，仲話之前仲講得好地地，我心裡面諗比人洗腦嗰個係你地，原來佢地之前有比到其他同學嘅電話比嗰介紹人，嗰介紹人仲要不斷洗佢地腦，好彩其他同學無上當，之後其他同學都同嗰兩個朋友講唔好讀，但係佢地仲係唔信，仲要話返佢地轉頭，因為佢地心裡面覺得，我地同佢係同等級，無資格講佢地。
我而家諗返起，原來嗰介紹人講嘅野都幾矛盾，一開始就叫我地唔好同人講關於呢個課程嘅野，但又叫我地介紹比啲朋友去報讀，第二，就係如果放榜嗰日真係又好多人報名嘅話，咁洗乜要嗰中間人去介紹人去入讀呢，呢個跟本就係一個局，大家一定要小心，順便提一提身邊嘅朋友同埋啲師弟師妹！
無錯！我害左我一個朋友，我而家仲係好內疚亦都諗緊點樣救返佢地出黎...我都唔想親眼睇住佢地破產。

Too long

Sorry

開名啦

唔開啦，唔只係呢個課程，其他都要小心

我班frd仆街嚟,攞我電話去登記。宜家隔一陣就有人過嚟sell課程,

又咁啱全部都係啲酒店管理課程

尚華？

無事就最好啦

唔係，尚華咁出名，應該都無咩人瀨野

屌，你地自己放榜前唔做足功課，怪得邊個

一句講哂所有名不經傳既學店都咪撚信
Vtc/各大院校cc最大路 實冇死

岩 真係咁好點會無人識 唔好發夢有捷徑而又真係得你知咁 你都有得救 識諗
你個兩個朋友就真係

指大？

怪自己蠢...好彩我阿哥見到張支票同埋查一查，拉返我出黎，如果唔係就戇JJ咁報左呢個課程

佢地啲傳銷手法真係好勁，好似落左降頭咁款，我未清醒之前，我阿哥話唔比我讀嗰陣，我真係癲晒，真係好洗腦，但我啲朋友嘅屋企人因為唔識呢啲野所以就由得佢地報